<div dir="rtl">

# مسائل اخلاقی

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"از این شرکت که اخلاق ندارد ، حمایت نکنید"

"شرکت شما قابل اعتماد نیست. شما ادعا می کنید DMCA را اجرا می کنید اما به دلیل عدم انجام این کار پرونده های زیادی دارید."

"آنها فقط کسانی را که اخلاقشان را زیر سوال می برند سانسور می کنند."

"من حدس می زنم که حقیقت ناخوشایند است و بهتر از دید عمومی پنهان شده است."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>مرا کلیک کن

## CloudFlare اسپم افراد می شود
</summary>


Cloudflare ایمیل های اسپم را برای کاربران غیر Cloudflare ارسال می کند.

- فقط ایمیلهایی را برای مشترکانی که انتخاب کرده اند ارسال کنید
- هنگامی که کاربر می گوید "stop" ، ارسال ایمیل را متوقف کنید

ساده است. اما Cloudflare اهمیتی ندارد.
Cloudflare گفت استفاده از خدمات آنها می تواند همه اسپم ها یا مهاجمین را متوقف کند.
چگونه می توان Cloudflare را بدون فعال کردن Cloudflare متوقف کرد؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## بررسی کاربر را حذف کنید
</summary>


بررسی های منفی سانسور Cloudflare.
اگر متن ضد Cloudflare را در توییتر ارسال می کنید ، فرصتی برای پاسخ دادن به کارمند Cloudflare با پیام "نه ، این نیست" است.
اگر در هر سایت نقد و بررسی منفی ارسال کنید ، آنها سعی می کنند آن را سانسور کنند.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## اطلاعات خصوصی کاربر را به اشتراک بگذارید
</summary>


Cloudflare یک مشکل آزار و اذیت گسترده دارد.
Cloudflare اطلاعات شخصی کسانی را که از سایت های میزبان شکایت می کنند به اشتراک می گذارد.
آنها گاهی از شما می خواهند که شناسنامه واقعی خود را ارائه دهید.
اگر نمی خواهید مورد آزار و اذیت ، حمله ، تعویض قرار گرفته و یا کشته شوید ، بهتر است از وب سایت های Cloudflared دوری کنید.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## درخواست شرکتی از کمکهای خیریه
</summary>


CloudFlare درخواست کمک های خیریه می کند.
کاملاً وحشتناک است که یک شرکت آمریکایی در کنار سازمان های غیرانتفاعی که دلایل خوبی دارند درخواست خیریه می کند.
اگر دوست دارید افراد را مسدود کنید یا وقت دیگران را تلف نکنید ، ممکن است بخواهید برخی از پیتزا ها را برای کارمندان Cloudflare سفارش دهید.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## خاتمه دادن به سایتها
</summary>


اگر سایت شما ناگهان کم شود ، چه خواهید کرد؟
گزارش هایی وجود دارد مبنی بر اینکه Cloudflare در حال حذف پیکربندی کاربر یا متوقف کردن سرویس بدون هیچ گونه اخطاری است ، بی صدا.
ما پیشنهاد می کنیم ارائه دهنده بهتری پیدا کنید.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## تبعیض فروشنده مرورگر
</summary>


CloudFlare به افرادی که از Firefox استفاده می کنند در حالی که رفتار خصمانه ای را به کاربران مرورگر غیر Tor از طریق Tor انجام داده ، رفتارهای ترجیحی می دهد.
کاربران تور که به درستی از اجرای جاوا اسکریپت غیر آزاد امتناع می ورزند ، نیز رفتار خصمانه ای دارند.
این نابرابری دسترسی یک سوء استفاده بی طرف شبکه و سوءاستفاده از قدرت است.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- سمت چپ: مرورگر Tor ، سمت راست: Chrome. همان آدرس IP

![](../image/browserdiff.jpg)

- سمت چپ: مرورگر Tor Javascript غیرفعال ، کوکی فعال است
- سمت راست: Chrome Javascript فعال است ، کوکی غیرفعال است

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (مرورگر جزئی) بدون Tor (Clearnet IP)

| ***مرورگر*** | ***دسترسی به درمان*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (جاوا اسکریپت را فعال کنید) | دسترسی مجاز است |
| Firefox (جاوا اسکریپت را فعال کنید) | دسترسی تخریب شده است |
| Chromium (جاوا اسکریپت را فعال کنید) | دسترسی تخریب شده است |
| Chromium or Firefox (جاوا اسکریپت غیرفعال است) | دسترسی رد شد |
| Chromium or Firefox (کوکی غیرفعال شد) | دسترسی رد شد |
| QuteBrowser | دسترسی رد شد |
| lynx | دسترسی رد شد |
| w3m | دسترسی رد شد |
| wget | دسترسی رد شد |


چرا برای حل چالش آسان از دکمه صوتی استفاده نمی شود؟

بله ، یک دکمه صوتی وجود دارد ، اما همیشه از طریق Tor کار نمی کند.
این پیام را هنگام کلیک روی آن دریافت خواهید کرد:

```
بعدا دوباره تلاش کنید
ممکن است رایانه یا شبکه شما در حال ارسال پرس و جوهای خودکار باشد.
برای محافظت از کاربران خود ، ما اکنون نمی توانیم درخواست شما را پردازش کنیم.
برای اطلاعات بیشتر به صفحه راهنمای ما مراجعه کنید
```

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## سرکوب رای دهندگان
</summary>


رأی دهندگان در ایالت های ایالات متحده برای رای گیری نهایی از طریق وب سایت وزیر امور خارجه در ایالت سکونت خود ثبت نام می کنند.
دفاتر وزیر امور خارجه تحت کنترل جمهوری خواهان با سرکوب وب سایت وزیر امور خارجه از طریق Cloudflare در سرکوب رای دهندگان شرکت می کنند.
رفتار خصمانه Cloudflare با کاربران Tor ، موقعیت MITM آن به عنوان یک نقطه متمرکز نظارت جهانی و نقش مضر آن در کل باعث می شود رای دهندگان آینده دار تمایلی به ثبت نام نداشته باشند.
به ویژه لیبرال ها تمایل دارند که حریم خصوصی را در آغوش بگیرند.
فرم ثبت نام رای دهندگان اطلاعات حساس راجع به تکیه سیاسی رای دهنده ، آدرس فیزیکی شخصی ، شماره تأمین اجتماعی و تاریخ تولد جمع آوری می کند.
بیشتر ایالات فقط یک زیر مجموعه از این اطلاعات را در دسترس عموم قرار می دهند ، اما Cloudflare تمام کسانی که اطلاعات را در هنگام ثبت نام برای رای دادن مشاهده می کند.

توجه داشته باشید که ثبت مقاله ، Cloudflare را دور نمی زند زیرا کارمندان کارمندان وارد کردن داده های وزارت خارجه احتمالاً از وب سایت Cloudflare برای وارد کردن داده ها استفاده می کنند.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org یک وب سایت معروف برای جمع آوری آرا و اقدام است.
“مردم در همه جا کارزارها را آغاز می کنند ، حامیان خود را بسیج می کنند و با تصمیم گیرندگان برای رانندگی راه حل ها همکاری می کنند.”
متأسفانه ، بسیاری از افراد به دلیل فیلتر تهاجمی Cloudflare به هیچ وجه نمی توانند change.org را مشاهده کنند.
آنها از امضای طومار منع می شوند ، بنابراین آنها را از یک روند دموکراتیک محروم می کنند.
استفاده از سایر پلتفرم بدون ابر مانند OpenPetition به رفع مشکل کمک می کند.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "پروژه آتنی" Cloudflare از وب سایت های انتخاباتی ایالتی و محلی محافظت رایگان در سطح سازمانی ارائه می دهد.
آنها گفتند "نمایندگان آنها می توانند به اطلاعات انتخابات و ثبت نام رأی دهندگان دسترسی پیدا کنند" اما این یک دروغ است زیرا بسیاری از مردم به هیچ وجه نمی توانند سایت را مرور کنند.

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## نادیده گرفتن ترجیح کاربر
</summary>


اگر چیزی را امتناع کنید ، انتظار دارید که هیچ نامه ای در مورد آن دریافت نکنید.
Cloudflare ترجیح کاربر را نادیده گرفته و داده ها را با شرکت های شخص ثالث بدون رضایت مشتری به اشتراک بگذارید.
اگر از برنامه رایگان آنها استفاده می کنید ، گاهی اوقات برای شما ایمیل می فرستند که درخواست خرید اشتراک ماهیانه را دارند.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## در مورد حذف داده های کاربر دروغ می گوید
</summary>


طبق وبلاگ این مشتری سابق Cloudflare ، Cloudflare در مورد حذف حساب کاربری دروغ است.
امروزه بسیاری از شرکت ها داده های شما را پس از بستن یا حذف حساب خود نگه می دارند.
بسیاری از شرکت های خوب در سیاست حفظ حریم خصوصی خود از آن یاد می کنند.
ابر ابر؟ نه

```
2019-08-05 CloudFlare به من تأیید کرد که حساب من را حذف کرده اند.
2019-10-02 من یک ایمیل از CloudFlare دریافت کردم "زیرا من مشتری هستم"
```

Cloudflare در مورد کلمه "حذف" اطلاعی نداشت.
اگر واقعاً حذف شده است ، چرا این مشتری سابق یک ایمیل دریافت کرده است؟
وی همچنین خاطرنشان كرد كه سیاست حفظ حریم خصوصی Cloudflare در مورد آن اشاراتی ندارد.

```
خط مشی رازداری جدید آنها هیچ گونه اشارتی به حفظ داده ها برای یک سال نمی کند.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

اگر سیاست حفظ حریم خصوصی آنها LIE است ، چگونه می توانید به Cloudflare اعتماد کنید؟

</details>

---

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## اطلاعات شخصی خود را نگه دارید
</summary>


حذف حساب Cloudflare سطح سختی است.

```
با استفاده از دسته "حساب" ، بلیط پشتیبانی را ارسال کنید ،
و درخواست حذف حساب در متن پیام.
قبل از درخواست حذف ، نباید دامنه یا کارت اعتباری متصل به حساب خود داشته باشید.
```

این ایمیل تأیید را دریافت خواهید کرد.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"ما درخواست پردازش درخواست حذف شما را شروع کرده ایم" اما "ما همچنان اطلاعات شخصی شما را ذخیره خواهیم کرد".

آیا می توانید به این "اعتماد" کنید؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## لطفا به صفحه بعدی ادامه دهید:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](fa.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)

</div>